有關網上張貼淫穢及色情物品法例事宜

淫褻及不雅物品管制條例的發佈淫褻物品罪行，適用於互聯網上發佈或展示的淫褻物品。根據《淫褻及不雅物品管制條例》:-

(1) 任何人若發布第III類物品、持有或輸入第III類物品以供發布，可被判罰款1,000,000元及監禁3年。任何人若向青少年發布不雅物品，初犯者一經定罪，可被判罰款400,000元及監禁12個月。再犯者及重犯者定罪後，可被判罰款800,000元及監禁12個月。

(2) 任何人士，如不遵從有關發布第II類物品的限制，初犯者定罪後，可被判罰款400,000元及監禁12個月。再犯者及重犯者定罪後，可被判罰款800,000元及監禁12個月。

電影是受《電影檢查條例》或《電視條例》監管，故並不受本條例規限。

淫褻及不雅物品分類

淫褻及不雅物品的分類，屬自願性質，例如物品的作者、承印商、製造商、出版商、進口商或分銷商都可以將品交由淫褻及不雅物品審裁處來進行分類。色情內容如果不提交分類而進行發布，會帶相當大的危險性。
審裁處可將物品評定為第I類至第III類。該三類物品的涵義如下：

a. 第I類物品既非淫褻亦非不雅；

b. 第II類物品屬不雅；

c. 第III類物品屬淫褻。

就第II類物品而言，審裁處可附加發布條件，或引用該條例第24條規定，限制發布。經評定為第III類的物品，一律不得發布。

在以往，一些年青人因為好奇或「貪玩」緣故，利用網頁空間儲存屬第三類的色情物品，因而遭受刑事檢控。由於寄存在海外伺服器的色情網站多得不可勝數，將網站的色情檔案複製上載在自己控制的網頁上，十分輕而易舉，因此容易觸犯本案罪行。當然，條例只適用於發布，在香港流灠色情網站並不是刑事犯罪的行為。

男子網上發放色情照片超連結罰款五千

2007年5月10日 一名男子在互聯網色情討論區發放連接到色情照片的超連結，被控以發佈淫褻物品罪行，判罰款五千元。今次是首次有人透過超連結發佈淫褻物品，而被定罪。警方希望今次的案例，可以作出警剔作用。
案情指，四十八歲被告，去年十一月在互聯網一個討論區張貼超連結，連接到色情照片，影視及娛樂事務處接獲市民舉報後，轉介到警方跟進，警方在今年三月，在有關的網上討論區，再發現被告張貼超連結，連繫到八幅色情照片，有關的照片亦被色情物品審裁處評為三級，即淫褻物品，警方於是到被告在深水的寓所，將其拘捕。

被告的代表律師在求情時表示，被告連結的網站是一般色情圖片，沒有涉及兒童或動物，而且被告並不知道自己的行為干犯罪行，加上被告的做法沒有經濟得益，被捕後感到後悔，希望法官輕判。而法官表示，考慮到被告坦白認罪，發放圖片的內容，不涉及變態，所以判罰款五千元。

警方表示，尊重法庭判決，今次亦是首次有人因為在互聯網透過超連結發佈淫褻物品被定罪，希望市民提高警剔。

大家唔好以身試法

啲差佬係咪冇嘢做

佢地只係執法啫

大家要守法啊~~~

J圖都冇得放😨😨

我分唔清粒lin係個阿伯定條女

又要勞煩淫褻及不雅物品審裁處

agger

當然，條例只適用於發布，在香港流灠色情網站並不是刑事犯罪的行為。

you are fake news

成人貼圖區唔通貼教科書？

白面書生馬英九慘變阿伯

薯片做海關嗰期，拉左好多BT、咸網（古惑天王都係呢期）